SpaceX 為打造「太空互聯網」，本週升空兩枚實驗衛星

伊隆‧馬斯克（Elon Musk）的宇宙大計不只是移民火星，還有讓全球寬頻無死角，首先就做的，就是放一批衛星。

據彭博社報導，馬斯克的衛星網際網路計劃獲得了美國聯邦通信委員會（FCC）主席 Ajit Pai 支持，SpaceX 將有望獲批在美國和全球範圍內使用衛星技術提供寬頻服務。

馬斯克的衛星網際網路計劃早在 2016 年就向 FCC 提交了申請。 SpaceX 計劃在 2024 年之前通過「獵鷹 9 號」火箭發射 4425 顆小衛星，建立低軌道衛星星座，為全球使用者提供寬頻服務。

這些衛星將在距離地面 1150 公里到 1350 公里的軌道運行，軌道高度恰位於國際太空站和地球同步衛星之間。SpaceX 在申請文件中表示：

完全部署後， SpaceX 的衛星將從地球上幾乎所有地方的上空經過，因此原則上能夠提供無所不在的全球服務。

按照 SpaceX 的規劃，衛星網際網路計劃能為全球使用者提供 25ms 的低延 遲 網絡訊號，比目前通訊衛星 600 ms 延 遲 要提高不少。

雖然這個速度還比不上光纖寬頻，但如果真能做到全球寬頻無死角，將對網際網路普及做出巨大貢獻，能將網際網路的便利帶給更多人。此外衛星網際網路還能即時分配寬頻資源，比光纖網絡的寬頻成本大大降低。

其實這個衛星網際網路計劃也是為了幫助馬斯克的火星移民計劃。馬斯克在 2015 年的一次演講就提到 Space X 計劃涉足衛星網際網路業務，為未來的火星城市作準備。他表示：

Space X 希望創建一個「全球通信系統」，與在太空重建一個傳統的網際網路相比，這樣的效率則要高得多。

不過馬斯克的計畫總要經歷幾次波折，從 Space X 到特斯拉都一樣，衛星網際網路計劃也不例外。

去年 7 月馬斯克的衛星網際網路計劃曾受到 FCC 限制，原因是擔心 Space X 的衛星會干擾到同類營運商的衛星。此前營運商 Telesat 就曾投訴其服務受到 Space X 的干擾，並要求 FCC 不要向 Space X 發放營運許可。

不過隨著越來越多營運商申請推出低軌道衛星寬頻服務，去年 7 月 FCC 就批准了 OneWeb 在美國營運衛星網絡服務。

基於衛星系統「先搶先贏」和不能相互干擾的原則，意味著之後 Space X 發射的衛星必須得和 OneWeb 等競爭對手協商衛星的部署。

FCC 主席 Ajit Pai 在此次提議批准 Space X 加入衛星寬頻服務的聲明中寫著：

衛星技術可以覆蓋到農村等光纖和手機訊號塔無法覆蓋的地區，從而服務更多民眾。

雖然 Space X 尚未對此項聲明作出回應，但 Space X 計劃在本週六在美國加州的范登堡空軍基地通過獵鷹 9 號發射兩枚實驗衛星，同時還會攜帶是一個重達 3000 磅的西班牙雷達觀測衛星「Paz」。

不久前人們才為重型獵鷹 9 號的成功發射而歡呼，或許很快又要為首顆全球網際網路衛星升空而興奮了。

係咪儲定錢，我想有生之年去火星。

天眼

00後有機

禮拜日射先啱

永不落通訊系統

將來打WW3時全球要靠呢D衞星上網了

之前唔係google想做

google好似係用氣球

google都輸

Kingsman

好事黎
外國好多鄉郊地方半格電話訊號都收唔到

好撚勁

屌喇星 依家SpaceX上太空真係好似食生菜咁簡單
遲下Elon Musk上太空食tea不是夢

其實睇片 佢都爆唔少
但唔失敗又點進步

次次睇都覺得好爽

真正 燒錢

但佢唔燒錢，唔會成功

係幾好，但如果故障是旦跌粒落地球都死傷慘重

skynet

無知一問，衛星唔係無重狀態咩

我唔知呀
但之前唔係傳支那死左果粒有機會墜落黎咩

衛星其實離地球唔算遠 都係有地球重力拉緊佢落去
只不過因為衛星本身有慣性動力所以一直都keep住係太空
詳細等physic人答

依家無人敢串佢

中學生都答到你呢個問題

打造都冇人屌

全球但一定唔包括中國
因為無得用防火長城唔會批
支那人又要眼紅了

無死角係咪即係丁利華唔見咗嗰處或者青木原樹海都用到gps？
可以入去

唔失敗點成功

一般衛星比較細，壽命完入大氣層都會燒曬，加上會控制住入大氣層既時機同軌迹，所以好穩陣

支那嗰粒天宮一號係太空站，比較大同硬，而且依家係失控狀態。所以入大氣層時燒唔曬同中陸地就有機會出事。

打造是契丹支蛆人的匪語!!!!!

改返創造,建造啦

唔關慣性事 衛星係太空做既係圓周運動 個方向一直變 又點會係慣性
之所以唔會跌落去係因係佢既引力比左去做向心力做圓周運動
圓周運動向心力->F=mv^2/r
而個F 由重力（gravity)提供
人地計過數以咩速度行粒衛星就唔會跌去唔會飛走
呢d 中學生都識計既數人地咁大間公司點會唔識計
雖然佢地係用相對論計既

其實衛星之所以會跌落嚟，主要係因為外太空都仲有少量空氣，行得耐嘅話啲空氣阻力就會減慢衛星速度。速度慢咗衛星高度就跌 (中學 physics，自己計)。衛星高度愈低，orbit degradation 愈快。

所以國際太空站久唔久都要 reboost 嚟維持高度；天宮一號就係因為冇曬燃料所以慢慢跌落嚟

高層軌道衛星係可以長期逗留

天宮一號原本就設計兩年就88
另一種情況就係進入軌道未如理想

天宮一號係任務完成後 「電池故障」所以失控。
支那當然死都唔認係失控。

硬爆牆

spaceX vs 積屍氣

舊電係用嚟微調控制天宮一號墜毀位置
電池壞咗當然係失控
大陸死都話佢會跌落大海 所以喺控制範圍內

可唔可以唔好比中國人用黎上網

係公海上唔上到網 ?

科技真係幾恐怖

太空站同衛星你識唔識分

低軌道仲有位畀四千幾粒衛星？
唔係話已經太多太空垃圾？

Elon Musk講過會配合支共，唔俾支那人用

你老母個臭閪就打造